[啲錢去那兒]中國財政部官員：應舉多啲債, 提高財政赤字黎保經濟 / 1-7 月政府收入升10%

在中國，財政赤字被視為支持經濟增長目標的手段。近日財政部有官員表示，明年赤字率可以考慮提高到3%這條國際認可的紅線，並提出擴大減免稅款的領域，以減輕企業負擔。

中國今年政策預算中的赤字率是2.6%，比去年預算低0.4個百分點，不過種種跡象顯示，赤字率到明年可能再度攀上高峰。

上月國務院常務會議作出指示，要求保持宏觀政策穩定，積極財政政策要更加積極。中國財政部財政科學研究所原所長賈康上週五公開解讀有關指示。他認為有必要提高發債力度，明年可考慮把赤字率提高至3%。公共部門的債務可以從現在不到GDP的4成，提高到最多5成。

至於地方債，賈康認為，原來的存量已幾乎完全消化，新出現的主要和融資平臺暗中操作有關，目前難以清晰判斷明確數額，但他認為情況受到控制。

中國政府為了支持經濟增長目標，在2011至2017年期間，實際財政赤字增加了6.5倍，去年高達約3萬億。為了填補龐大赤字，同期發行的國債也大幅上升，去年新發國債超過3萬8千億元人民幣。

在上世紀九十年代，當時的總理朱鎔基為了應付國企改革和亞洲金融風暴，把赤字率提升至超過3%，3%的赤字率是不少西方國家定下的「紅線」，朱鎔基卸任後，北京方面為了防止國際信用評級機構把中國信用評級下調，亦盡量避免把赤字率推高至3%。

大陸獨立經濟學者鞏勝利認為，不應僅僅以赤字率為衡量標準，社會制度才是個中關鍵。

鞏勝利：簡單的看是3%，但後面的數字比3%甚至30%要多得多。中國的營運成本比較高，是黨政運行，從中央政府以下是7級架構。與全球任何國家相比，它的成本都是最高的。

財政部官員賈康也提出要進一步營造「低稅負」環境，除了下調增值稅標準稅以及中小企企業所得稅之外，應考慮把企業研發投入的加計扣除比例提高。

中國問題專家胡星斗卻認為，減稅建議和中國的國情與現狀背道而馳。

胡星斗：中國冗員太多了。中國的維穩經費，這項支出是世上大多數國家都沒有。很多地方政府已經差不多揭不開鍋，都入不敷出，所以才要出臺房產稅。如果這樣的問題不解決，中國的財政赤字還會越來越嚴重。

他認為中國政府開支龐大，目前來看要減稅不太現實。

1-7 月累計，全國一般公共預算收入121791億元，同比增長10% 。 其中，中央一般公共預算收入58497億元，同比增長11.6% ；地方一般公共預算本級收入63294億元，同比增長8.5% 。 全國一般公共預算收入中的稅收收入107709億元，同比增長14% ；非稅收入14082億元，同比下降13.4% 。 1-7月累計收入增幅比上半年放緩0.6個百分點，主要是受製造業、交通運輸業等行業及農產品等貨物增值稅稅率下調，以及7月份辦理 部分先進製造業、現代服務業和電網企業增值稅期末留抵退稅返還 等減稅降費政策影響。

1-7 月累計，主要收入項目情況如下：

1. 國內增值稅38902億元，同比增長14.9% 。

2. 國內消費稅7773億元，同比增長16.2% 。

3. 企業所得稅29197億元，同比增長13.4% 。

4. 個人所得稅9225億元，同比增長20.6% 。

5. 進口貨物增值稅、消費稅10053億元，同比增長11.5% ；關稅1714億元，同比增長0.5% 。

6. 出口退稅8687億元，同比增長9.9% ，體現為減收。

7. 城市維護建設稅2990億元，同比增長15.3% 。

8. 車輛購置稅2082億元， 同比增長15.3% 。

9. 印花稅1500億元，同比增長8.7% 。 其中，證券交易印花稅747億元，同比增長6.6% 。

10. 資源稅1007億元，同比增長25.4% 。

11. 環境保護稅97億元（今年新開徵）。

12. 土地和房地產相關稅收中， 契稅3412億元，同比增長16.5%;土地增值稅3713億元,同比增長13.5% ；房產稅1774億元，同比增長7.5% ；城鎮土地使用稅1586億元，同比下降0.8% ；耕地佔用稅842億元，同比下降30.7% 。

13. 車船稅、船舶噸稅、菸葉稅等其他各項稅收收入合計530億元，同比增長4.2% 。
.....

睇路喇
要示範點自己差自己錢
最後waive off筆債

美國有聯儲局買債，羸国有人民銀行

GDP升6.X% (官方9up數字)
但可以收多10%錢
淨係計稅收升14%
個人稅升兩成

其實我唔明究竟債主係邊個任佢借

唔驚佢唔還定係根本唔還都無所謂？

咪巿民既錢
之前有貼文分析過P2P網貸爆煲
其實係用百姓既血汗錢黎緊銀行填壞債個坑

仲有d咩社保基金、養老金又係攞黎入巿托滙
舊錢燒完就無，所以先有單老兵維權

成個政府跟本係用未來既錢冚今日既債
可以想像下爆煲果日....

大陸做生意都比中共係咁搶

整整下冇人信佢d債卷
到時有好戲睇